---
uuid:             8fc80ba3-436e-466e-8376-647408ee675b
layout:           post
title:            '京吹：少女黄前久美子的烦恼 2'
slug:             hibike-kumikos-concerns-about-puberty-02
subtitle:         null
date:             '2015-06-05T05:49:42.000Z'
updated:          '2015-07-31T07:04:35.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - hibike-enphonium
  - 2d-world
  - fanfiction

---


黄前久美子在想通后，放弃了蹲点，并在不久后接受了冢本秀一的表白，开始了青春期那不可名知朦朦胧胧的恋爱。

虽然黄前总想着要找丽奈好好谈一下，可是，没有，心中的疑问一直憋在心里，在同一个社团活动时没有向丽奈当面求问，到参加全国大赛也没有，到高中毕业也没有，高中毕业后各分东西，到大学毕业也没有电话联系，大学毕业后几十年，更也没有。

几十年的时光便这么过去了。

现在的黄前久美子已经是白发苍苍的老太婆，眼神模糊，形态佝偻，记忆衰退，顽疾缠身。

得饶人处且饶人，奈何岁月不饶人啊。

不久前接到高中同学的电话，说要举办同学会。

一群老太爷老太婆聚在一起，讨论岁月往事，想起本会到场却已经不可能到场的一些人，徒增伤感，有什么好聚的。

不过黄前老婆婆还是答应了。

黄前老婆婆离开北宇治已经多年了，坐在前往故乡的飞机上，高中生活的点点滴滴，不断从已经完全进水的脑海里飘过。

跟秀一那似是而非，含糊不清，无疾而终的恋爱，跟叶月绿辉那打打闹闹的高中生活，尤记得在吹奏部为冲刺全国大赛而挥洒的青春汗水泪水，以及跟丽奈…

一想到丽奈，老太婆生锈的脑子更不好使了，实在想不出什么合适的话语来形容。

“哎，跨越不过的坎啊！”

脱口而出的话语吸引了飞机上乘客们的注意，不过黄前老太婆已经不会在意，不会羞耻到想要钻洞里去了。

人老了，发点牢骚，年轻人就该好好听着。

一想到同学会或许能够见到丽奈，黄前老太婆那行将腐朽的身体仿佛注入了活力，忍不住在座位上双手上举伸展身体。

然后是颓废地陷入舒服的沙发座椅，长呼了一口气。

“要是当时勇敢点就好了。”

是啊，勇敢点，便不会被心中的疑问压了几十年了。

爽朗的笑声从旁边传来。

“不愧是久美子，几十年过去了，还是这种风格。”

这个声音是…

黄前老太太惊讶地发现她的旁边不知道什么时候坐着一个老太太。

这又不是电车，对方是什么时候坐到她旁边的，她怎么不知道，真是老糊涂了。

“…丽奈…是丽奈啊！”

黄前老太婆惊慌地正坐，收起不属于老太太的不正经，把对方仔细地端详了几遍，确实是丽奈啊。

黄前老太婆高兴地大声欢呼，整个身体扑向高坂老太太，与曾经的心灵之友相拥，突然的欢呼声再一次成功地把飞机上所有人的注意力都吸引了过来。

年轻人，就该静静地听取老年人的喜悦，并衷心地表示高兴。

“久美子，怎么人越老性格越坏了。”

“呵呵…太高兴了。也是要去参加同学会？”

“是的。刚刚听你说当时勇敢点就好了，是在后悔什么事吗？”

“…”

丽奈的话一下子让情绪高扬的黄前老太婆整个人都沉默起来，畏缩地退回自己的座位正坐。

那些问题，当时不问，现在问还有什么意义，只会徒增双方的烦恼吧。

“对不起，我多事了。”

“不，没，是我的问题。”

沉默，久别重逢的兴奋喜悦在沉默中消磨。

参加同学会不就是为了向可能会遇到的丽奈询问这些问题的吗？怎么又开不了口？

就像当年那时候一样。

久美子，当年你是失败的高中生，身体没长成熟，头脑不清醒，意志不坚强，行动不果断。

久美子，现在你已经是老太婆了，怎么还能这么怂！

脑海中发起的号角激励着黄前老太婆，可是老太婆知道，就像高中时身体不会因此而成长一样，她还是怂了。

黄前老婆婆只能自惭形秽，静静地偷偷地瞄上几眼高坂丽奈。

岁月在丽奈的脸上留下了痕迹，可是，丽奈还是跟记忆中的一样，倔强有神，给黄前的感觉便是，即是年纪大了，也依然是有目标地前进奋斗着。

对比自己，总是在别人的影响下犹豫退步，搞不清楚自己想要的是什么，面对自己真正想要的又畏缩不前。

“丽奈，真是厉害啊。”

“是久美子违背了约定。”

“约定？”

“我会全力以赴，所以你也要全力以赴，这是约定。我一直努力至今，而久美子却没有。”

那是一年级时吹奏部选拔的时候，丽奈对她的鼓励。

那是一生的约定，丽奈坚守至今，可是她却没有。

“抱歉。”

“因为是久美子，所以过去了的，原谅你，可是今后要遵守约定。”

今后…

“丽奈！”黄前老婆婆深吸了一口气，感觉全身都充满了力量。

“我有些问题一直想要问你…”

不料，黄前老婆婆的提问，被飞机上突然响起的警报打乱，呼啸的警报声扰乱人心，不到几秒钟，飞机内失去了光明，彻底陷入了黑暗。

丽奈也一下子在黄前老婆婆的视野中被黑暗淹没。

飞机的颠簸让她无所依靠，只能紧紧地抓住黑暗中丽奈的身形不放。

怎么可以这样，她的话还没问完呢，还没听到丽奈的答复呢，还想要遵守跟丽奈的约定，一起努力呢。

如果上天再给她一次机会，那么她一定会…

可惜，在她内心说完决心之前，她的意识便被黑暗给吞没了。

迷糊中，黄前久美子感觉到有人在推她的肩膀。

仿佛在说，久美子，你还有未完成的事情，你还不能死。

黄前挣扎着睁开双眼，睁眼的一瞬间便见到了丽奈，是丽奈推醒了怀中的她，此时的她头枕在丽奈的大腿上，脸朝着丽奈的小腹，双手搂着丽奈的小蛮腰。

“太好了！”

黄前的声音再一次吸引了周围乘客的注意力。

年轻人，就继续享受老年人所分享的快乐吧。

久美子仰起头，注视着一脸严肃正经的丽奈，继续她们未完成的对话。

“丽奈，是因为泷老师才选择北宇治的吗？”



